[歐化] 豐田新一代Hiace露出半個車頭

如果閣下是手持2號車牌（輕型貨車牌）的話，那麼很大機會你考牌的戰車就是一部豐田Hiace。相信有開過Hiace的朋友都會知道它扁平的車頭令它睇位是多麼的方便和準確，因此在高速公路上一些開Hiace的司機大佬往往可以跟前車貼到盡，用盡馬路的每一分寸。

Hiace扁平的車頭雖則是方便睇位，不過同時間亦十分危險，事關整部車緩衝區就只有那一呎多的空間。因此當豐田設計全新一代的Hiace時，已全面放棄了這種扁平的車頭造型，取而代之的是歐洲式貨Van格局，比起以前多了半個車頭。

當新一代Hiace的圖片在網上曝光後，不少Hiace忠粉都對新車表示「唔收貨」，更有人以為新Hiace是與標緻Expert合作做出來的。然而新Hiace不論是長闊高和重量都比現行Hiace多了不少，在攝位，泊位方面的確是少了一點優勢。不過據知新車將會配備一副280匹的3.5公升V6電油引擎或是一副177匹的2.8公升柴油Turbo引擎，相信這兩副引擎在力度方面應該能夠彌補新車多出來的515公斤吧。

不過其實當不少香港用家都由Hiace轉用歐洲「有車頭」的貨Van的時候，豐田跟隨這個趨勢走也是情有可原吧。始終當安全標準越來越受用家所注意，「平頭」貨Van終有一日也難逃絕種的一天，大家只好接受現實吧。

舊款靚仔好多
改少少就已經可以好型

講真豐田商用車係越改越hea
100系轉200系已經冇咁好揸
遲d應該一街歐洲van
30萬部vito咪話唔吸引

痴線, 咁仲叫hiace?

hiace 末日

Caddy X JPN Taxi

舊hiace真係危險好多
宜家現代H1、VW Transporter咁受歡迎都係有原因，起碼呢啲車有車頭

豐田都只係跟返大隊

出先算
佢歐洲敗走，要貼Logo賣車

這架可能也是貼Logo, 不是自己生產

保養平就一定大把人用,個價二田一定最企

van佬唔好要型啦 要型咪渣hiace

3.5 V6....
唔講以為而家05年

佢啲客路比h1搶咗好多

h1聽講有鑊氣
而且貨位係所有van最細
近排少左人出

而家成T6

你15就要劏，hiace 仲夠膽賣咁貴，真你貪佢一撞到腳咩

但車價相差太遠
H1棍波23萬有找但Hiace過30
唔少公司要入場都買架H1開咗工先

聽D師傅話 H1 冇hiace 咁好力 都幾易壞 係坐得幾舒服 放貨空間冇hiace 咁大

H1後排無冷氣

美國化

我覺得hiace 呢個樣先係最好睇
學車用hiace 係因為佢坐住個軸 同車頭有把鏡同車頭短 所以轉灣好feel好多
但 H1 後排冇冷氣? 咁坐後面咪好熱

享受: Benz Vito > Hiace 200系 > VW T6> Ford Transit > VW Candy > H1 > Nissan Urvan
價錢:Benz Vito > VW T6 > Hiace 200系 > Ford Transit > Nissan Urvan > VW Candy > H1

仲泊唔泊到啲屋邨細車場

之前喺第二度睇到, 貨籠實際上係細咗, 所以總長度唔係長好多

Hiace無咁平

vito同T6無咁貴

成部大陸車